<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-05-05T01:04:59+00:00</updated><id>https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/feed.xml</id><title type="html">Báo điện tử TH16</title><subtitle>Đồ án giữa kỳ Web CQ2016-33</subtitle><entry><title type="html">iPhone 11 sẽ có camera trượt, tích hợp máy chiếu?</title><link href="https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/iphone-11-se-co-camera-truot-tich-hop-may-chieu/" rel="alternate" type="text/html" title="iPhone 11 sẽ có camera trượt, tích hợp máy chiếu?" /><published>2019-04-20T12:33:00+00:00</published><updated>2019-04-20T12:33:00+00:00</updated><id>https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/iphone-11-se-co-camera-truot-tich-hop-may-chieu</id><content type="html" xml:base="https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/iphone-11-se-co-camera-truot-tich-hop-may-chieu/">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Các nhà thiết kế tại ConceptsiPhone đưa ra concept mới: mẫu iPhone 11 không có “tai thỏ”. Máy sẽ được trang bị camera trượt và tích hợp máy chiếu.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/iphone-11-02.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Các nhà thiết kế tại ConceptsiPhone vừa đăng tải một video về concept iPhone 11. Máy có ngoại hình khác biệt so với thế hệ iPhone XS, khi không còn phần notch phía trước.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/iphone-11-03.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Màn hình của iPhone 11 có kích thước 5,8 inch, tấm nền OLED, phần viền được làm mỏng đáng kể.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/iphone-11-04.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Phần “tai thỏ” đã được loại bỏ thay vào đó là hệ thống camera trượt. Ở bản concept này, iPhone 11 sẽ trượt cả phía trên và dưới với 4 máy chiếu nhỏ được đặt ở 4 góc. Theo đó, 2 máy chiếu bên cạnh phải sẽ chiếu bàn phím.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/iphone-11-05.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Hai máy chiếu ở cạnh trái có thể chiếu hình ảnh với kích thước khá lớn, giúp người dùng trải nghiệm tốt hơn khi chơi game, xem phim.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/iphone-11-06.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Cạnh dưới của máy là vị trí của cổng sạc USB-C có tích hợp công nghệ sạc nhanh. Model này sẽ được trang bị viên pin có dung lượng 4.150 mAh, cao hơn 1.492 mAh so với iPhone XS.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/iphone-11-01.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;iPhone 11 sẽ được trang bị hệ thống 3 camera sau đặt ngang thay vì dọc như những bản concept trước.&lt;/p&gt;

&lt;video controls=&quot;&quot; muted=&quot;&quot; src=&quot;/static/video/iPhone_11_Concept.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Link bài viết gốc:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://news.zing.vn/iphone-11-se-co-camera-truot-tich-hop-may-chieu-post937836.html&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Lê Trọng</name></author><category term="iphone" /><category term="iphone 11" /><category term="Apple" /><summary type="html">Các nhà thiết kế tại ConceptsiPhone đưa ra concept mới: mẫu iPhone 11 không có “tai thỏ”. Máy sẽ được trang bị camera trượt và tích hợp máy chiếu.</summary></entry><entry><title type="html">Man City - Tottenham: Đại chiến tâm lý</title><link href="https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/man-city-tottenham-Dai-chien-tam-ly/" rel="alternate" type="text/html" title="Man City - Tottenham: Đại chiến tâm lý" /><published>2019-04-20T11:10:00+00:00</published><updated>2019-04-20T11:10:00+00:00</updated><id>https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/man-city-tottenham-Dai-chien-tam-ly</id><content type="html" xml:base="https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/man-city-tottenham-Dai-chien-tam-ly/">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sau màn đối đầu nảy lửa tại Champions League, hai đội cần nhanh chóng lấy lại tinh thần khi tái ngộ trên sân Etihad, vòng 35 Ngoại hạng Anh.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Man City - Tottenham: 18h30 hôm nay 20/4.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngã ngựa trước Tottenham ở tứ kết Champions League giữa tuần qua khiến cầu thủ Man City suy sụp. Sau khi VAR từ chối bàn thắng của Raheem Sterling ở phút bù giờ hiệp hai, Ilkay Gundogan gục xuống khóc. Guardiola sẽ muốn học trò nuốt nước mắt vào trong để trở lại cuộc đua vô địch Ngoại hạng Anh - nơi họ có quyền tự quyết. Chỉ có ba điểm mới giúp Man City chiếm ưu thế trước Liverpool. Nếu không, giấc mộng “ăn bốn” có thể tan vỡ và biến thành mùa giải thất bát chỉ trong vòng ba ngày.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/aguero-1555739897-1555739907-9693-1555740076.png&quot; alt=&quot;Aguero (số 10) và đồng đội cần nhanh chóng gượng dậy để bảo vệ chức vô địch Ngoại hạng Anh.&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Aguero (số 10) và đồng đội cần nhanh chóng gượng dậy để bảo vệ chức vô địch Ngoại hạng Anh.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Trái với đối thủ, Tottenham như đang sống trên mây. Sau khi tiếng còi mãn cuộc ở Etihad giữa tuần qua vang lên, HLV Mauricio Pochettino giương tay cao chỉ lên khán đài, ra dấu chiến thắng. Trong phòng thay đồ, ông và học trò nhảy múa điên cuồng. Âm hưởng vinh quang có thể khiến cầu thủ Tottenham xao nhãng ở trận đấu tới - nơi họ rất cần chiến thắng để bảo vệ vị trí trong top bốn. Thầy trò Pochettino sẽ phải trở lại mặt đất.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man City đang có thành tích tốt nhất trước các đội top sáu mùa này, với 19 điểm. Còn Tottenham chỉ có tám điểm từ những đại chiến. Họ thua Liverpool cả hai lượt và cũng thất bại 0-1 trên sân nhà trước Man City ở lượt đi. Tại Etihad hôm 17/4, Tottenham cũng thua 3-4, dù vẫn đi tiếp nhờ đã thắng 1-0 tại White Hart Lane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lý do khác giúp Man City ở thế cửa trên là phong độ ở Ngoại hạng Anh, nơi họ thắng chín trận gần đây. Riêng tại Etihad, thầy trò Guardiola thắng cả 13 trận kể từ đầu năm, ghi 53 bàn thắng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nếu Guardiola cần truyền cảm hứng cho học trò, ông có thể viện dẫn Arsenal ở mùa giải bất bại 2003-2004.&lt;/strong&gt; Họ lần lượt bị Man Utd và Chelsea loại khỏi bán kết Cup FA và tứ kết Champions League trong vòng ba ngày. Thầy trò Arsene Wenger gượng dậy ngay lập tức để hạ Liverpool 4-2 ở trận tiếp theo, giữ mạch bất bại tại Ngoại hạng Anh.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/tottenham-1555740017-155574003-9280-1196-1555740077.png&quot; alt=&quot;Tottenham cũng phải trở lại mặt đất.&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Tottenham cũng phải trở lại mặt đất.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Đại chiến ngày thứ bảy quan trọng với Tottenham không kém gì Man City.&lt;/strong&gt; CLB vùng Bắc London vẫn có thể mất tất cả nếu không tập trung trong chặng đường còn lại. Tottenham chưa thể mừng với đối thủ ở bán kết Champions League, khi Ajax đã loại Real Madrid và Juventus. Ở Ngoại hạng Anh, họ cũng chỉ hơn đội thứ sáu - Man Utd - ba điểm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Phong độ sân khách khiến Pochettino nhức nhối, bởi Tottenham thua bảy ở tám chuyến làm khách gần đây. Nhưng nếu lành lặn trở về từ Etihad, Tottenham có thể yên tâm bởi Man City là đối thủ top sáu cuối cùng của họ mùa này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tottenham vẫn vắng trung phong Harry Kane, và niềm hy vọng của họ dồn vào Son Heung-min. Ngôi sao châu Á có bốn bàn và một kiến tạo ở bốn trận vừa qua. Lucas Moura cũng ngày càng tiến bộ trong vai trò thay thế Kane. Đó là chưa kể Fernando Llorente luôn sẵn sàng xuất hiện trong hiệp hai để tận dụng những tình huống cố định.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khác với đội khách, Man City có lực lượng mạnh nhất, dù HLV Guardiola phải điều chỉnh. Fernandinho có thể đá chính thay Gundogan để tạo thế trận chắc chắn hơn. Còn Aymeric Laporte có thể phải dự bị, sau hai sai lầm dẫn đến bàn thua ở trận đấu giữa tuần qua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Đội hình dự kiến&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Man City: Ederson; Walker, Stones, Otamendi, Mendy; De Bruyne, Fernandinho, Bernardo; Sterling, Aguero, Sane&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tottenham: Lloris; Trippier, Alderweireld, Vertonghen, Davies; Wanyama, Winks, Alli, Eriksen; Son, Lucas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Link bài viết gốc:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://bao-dien-tu.beohoang98.now.sh/Thể thao/Bóng đá Anh/ajax-noi-toi-luyen-nhung-cau-thu-can-truong/&quot;&gt;https://bao-dien-tu.beohoang98.now.sh/Thể thao/Bóng đá Anh/ajax-noi-toi-luyen-nhung-cau-thu-can-truong/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Xuân Bình</name></author><category term="Man City" /><category term="Tottenham" /><summary type="html">Sau màn đối đầu nảy lửa tại Champions League, hai đội cần nhanh chóng lấy lại tinh thần khi tái ngộ trên sân Etihad, vòng 35 Ngoại hạng Anh.</summary></entry><entry><title type="html">Van Dijk: ‘Tôi chưa biết phải làm thế nào để kèm Messi’</title><link href="https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/van-dijk-toi-chua-biet-phai-lam-the-nao-de-kem-messi/" rel="alternate" type="text/html" title="Van Dijk: 'Tôi chưa biết phải làm thế nào để kèm Messi'" /><published>2019-04-19T11:08:00+00:00</published><updated>2019-04-19T11:08:00+00:00</updated><id>https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/van-dijk-toi-chua-biet-phai-lam-the-nao-de-kem-messi</id><content type="html" xml:base="https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/van-dijk-toi-chua-biet-phai-lam-the-nao-de-kem-messi/">&lt;p&gt;“Tôi chưa biết phải kèm như thế nào. Hãy chờ xem. Chắc chắn đó là một thách thức rất khó. Tôi nghĩ Lionel Messi là cầu thủ hay nhất thế giới, nhưng hãy chờ xem”, Virgil Van Dijk trả lời khi được hỏi về cách thức sẽ áp dụng để ngăn chặn Messi.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/van2-8343-1555644274.jpg&quot; alt=&quot;Van Dijk hiện là một trong những trung vệ có phong độ cao nhất. &quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Van Dijk hiện là một trong những trung vệ có phong độ cao nhất.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Messi có vai trò đặc biệt quan trọng với Barca. Anh là tác giả hai bàn, trong chiến thắng 3-0 ở lượt về tứ kết gặp Man Utd vừa qua. Hiện tại Messi còn dẫn đầu cuộc đua Vua phá lưới Champions League với 10 bàn. Tính trên mọi đấu trường, anh đã ghi 45 bàn trong 42 trận mùa này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Chúng tôi rất vui khi vào bán kết một lần nữa. Tôi chỉ có thể nói như vậy. Còn về việc thi đấu như thế nào, đó là câu chuyện của cả một tập thể, chứ không bao giờ có chuyện cá nhân đối đầu với cá nhân. Không bao giờ có chuyện tôi đơn độc đối đầu với một tiền đạo nào đó. Nói chính xác là chúng tôi đối đầu với đối thủ. Tôi nghĩ đó là cách duy nhất để chúng tôi có thể phòng ngự tốt”, Van Dijk chia sẻ thêm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trận lượt đi giữa Barca và Liverpool sẽ diễn ra trên sân Nou Camp ngày 1/5. Một tuần sau, hai đội đấu lượt về tại Anfield.&lt;/p&gt;</content><author><name>Thanh Quý</name></author><category term="Van Dijk" /><category term="Messi" /><category term="Liverpool" /><category term="Barca" /><category term="Champions League" /><summary type="html">“Tôi chưa biết phải kèm như thế nào. Hãy chờ xem. Chắc chắn đó là một thách thức rất khó. Tôi nghĩ Lionel Messi là cầu thủ hay nhất thế giới, nhưng hãy chờ xem”, Virgil Van Dijk trả lời khi được hỏi về cách thức sẽ áp dụng để ngăn chặn Messi.</summary></entry><entry><title type="html">Ajax - Nơi tôi luyện những cầu thủ can trường</title><link href="https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/ajax-noi-toi-luyen-nhung-cau-thu-can-truong/" rel="alternate" type="text/html" title="Ajax - Nơi tôi luyện những cầu thủ can trường" /><published>2019-04-18T11:40:00+00:00</published><updated>2019-04-18T11:40:00+00:00</updated><id>https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/ajax-noi-toi-luyen-nhung-cau-thu-can-truong</id><content type="html" xml:base="https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/ajax-noi-toi-luyen-nhung-cau-thu-can-truong/">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Từng chút một, đội bóng Hà Lan tìm lại ánh hào quang xưa cũ trong thập niên 1970.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/dutch-football-giants-ajax-are-9648-1491-1555482625.jpg&quot; alt=&quot;Logo của Ajax treo trước cổng sân Johan Cruyff ở thủ đô Amsterdam.&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Logo của Ajax treo trước cổng sân Johan Cruyff ở thủ đô Amsterdam.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Real Madrid là đội bóng giàu thành tích nhất Champions League. Juventus sở hữu cầu thủ có thành tích cá nhân tốt nhất giải đấu số một châu Âu - Cristiano Ronaldo. Nhưng cả hai đều phải run sợ trước đội hình có phân nửa quân số chưa quá 23 tuổi của Ajax, dù được đá sân nhà. Cuối trận tứ kết lượt về tối 16/4, Ronaldo thậm chí liên tục phải chạy tới chỗ các đồng đội vỗ vai, kéo dậy chiến đấu tới phút cuối, còn Chủ tịch Andrea Agnelli thẫn thờ trên khán đài, im lặng… cắn móng tay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ajax là một ẩn số trước khi vòng knock-out Champions League mùa này diễn ra, nhưng những ông thầy ở học viện bóng đá lớn nhất Hà Lan chẳng lấy làm lạ về màn thể hiện vừa rồi. Ngay từ khi còn là những chú nhóc miệng hôi sữa, những đứa trẻ lò Ajax đã được nuôi dưỡng niềm kiêu hãnh thể thao theo hướng tích cực. Chúng được dạy rằng luôn phải ngẩng cao đầu, tự hào là người Ajax, chơi thứ bóng đá của Ajax, và theo đuổi triết lý ấy đến cùng. Những người như Matthijs De Ligt, Frenkie De Jong, David Neres, Donny Van De Beek luôn thừa dũng cảm và tinh thần chiến đấu ấy là thành quả từ một quá trình đào tạo đầy táo bạo của Ajax.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tại Học viện Ajax, những đứa trẻ từ ngày đầu chập chững mới tới đã được “nhồi sọ” câu truyền miệng: “Nếu nhút nhát, hãy cuốn gói về nhà”&lt;/strong&gt;. Những chú nhóc ở tuổi mới cắp sách đến trường bị ép phải thích ứng và cạnh tranh với nhau ở mức độ vô cùng khốc liệt. Chỉ những người vượt qua được bài sát hạch ban đầu ấy mới có thể trở thành hạt giống để Ajax xây dựng một lối chơi không thể phá vỡ, vốn được bồi đắp từ sự trung thành và tự hào từ cầu thủ đến ban huấn luyện. Với mọi thành viên Ajax, đội bóng luôn là số một, cả trên sân lẫn trong phòng làm việc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mớ lý thuyết ấy được Ajax truyền dạy bắt đầu từ việc ra sân tập mỗi buổi sớm. Tất cả các đội của Ajax tập chung một chỗ, từ đội U9 đến đội một. 12 sân tập được trải dài, được chia đôi bởi một con đường rộng đủ chỗ cho hai ô tô tránh nhau, cách Quảng trường Dam 8 kilomet. Chỉ riêng sân tập chính có khán đài nhỏ ôm sát xuống mặt cỏ, được dành cho những trận đấu tập nội bộ Ajax. Học viên lò Ajax dành gần như nguyên ngày tại đây: tập, ăn, và học bài, trước khi trở về vào buổi tối.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/file-photo-ajax-s-frenkie-de-j-5756-2159-1555482625.jpg&quot; alt=&quot;Thế hệ hiện tại của Ajax, với đội trưởng De Ligt (giữa).&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Thế hệ hiện tại của Ajax, với đội trưởng De Ligt (giữa).&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Matthijs De Ligt, viên ngọc sáng giá nhất trong đội hình Ajax bây giờ, người vừa được tạp chí Tuttosport trao giải “Cậu Bé Vàng”, đến Ajax từ khi lên 9 tuổi. Anh bảo: “Đây là nhà của tôi. Nó thật tuyệt”. Vẫn giữ ánh mắt mơ màng, đội trưởng Ajax nói tiếp: “Mọi đứa trẻ khi đặt chân tới đây đều không bao giờ quên ‘De Toekomst’ (tên trung tâm huấn luyện, có nghĩa là “Tương lai”). Đó là thử thách cũng là khao khát chinh phục bằng mọi giá của mỗi chúng tôi. Chúng tôi được dạy là phải chiến thắng mọi trận đấu, bất kể đối thủ là ai, và phải là người giỏi nhất. Sau giờ tập, mọi người thường hay đùa nhau rằng sau này sẽ được mua với giá bao nhiêu triệu đôla. Bởi thế, khi những tin đồn về tôi nhan nhản trên báo chí, tôi chẳng lấy làm phiền. Tôi sẽ đi khi nào tự tin đứng vững trên đôi chân mình”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Những tài năng lò Ajax được thèm muốn khắp châu Âu&lt;/strong&gt;. Rất nhiều trong số đó như Johan Cruyff, Marco Van Basten, Patrick Kluivert, Van Der Sar, Wesley Sneijder, Christian Eriksen đã trở thành tên tuổi lớn làng túc cầu. Nhưng dù có là đôi chân triệu đôla hay một cậu nhóc mới chen chân lên đội U17, các thành viên Ajax được giáo dục phải giữ không khí thân thiện, gần gũi với nhau. Buổi trưa ngay sau khi Barca tuyên bố chiêu mộ thành công De Jong, tiền vệ 21 tuổi vẫn hồn nhiên hít hà những đĩa thịt nạc và khoai tây bên cạnh đàn em nhuộm tóc highlight. Khi HLV đội trẻ Michael Reiziger và Giám đốc điều hành Van Der Sar ngang qua, không khí bỡn cợt chỉ trầm lại trong thoáng chốc, khi các cầu thủ trẻ đứng dậy chào hỏi lớp tiền bối, rồi lại vang lên tiếng cười.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khu tập của Học viện Ajax được các thành viên gọi một cách mỹ miều là “nơi giao thoa giữa quá khứ và hiện tại”. Chính giữa không gian sinh hoạt chung là một chiếc tủ kính lớn, bên cạnh là những mô hình chiến lợi phẩm mà CLB đoạt được từ thập niên 1970, khi họ trên đỉnh châu Âu. Cách bày biện ở De Toekomst được tối giản hết mức. Những lãnh đạo Ajax muốn các cầu thủ trẻ giữ đôi chân trên mặt đất, chừng nào chưa ra nước ngoài, mà muốn vậy, tất cả phải tập chung, sống chung và được đối xử như nhau.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/3023-3958-1555482625.jpg&quot; alt=&quot;Những tài năng sáng giá nhất của Ajax hiện nay, gồm De Ligt, De Jong, Dolberg và Ziyech.&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Những tài năng sáng giá nhất của Ajax hiện nay, gồm De Ligt, De Jong, Dolberg và Ziyech.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;John Heitinga, cựu cầu thủ Ajax, nay là HLV đội U19 tâm sự: “Lãnh đạo Ajax luôn có niềm tin tuyệt đối vào học viện, vào khả năng tạo ra những tài năng mới cho đội bóng. Chúng tôi có thể bán một hoặc vài ngôi sao, nhưng đó không phải là điềm báo cho sự suy tàn. Đây là mô hình kinh doanh của Ajax: phát triển thế hệ kế cận, rồi lại bán để tài trợ cho những thế hệ tiếp nữa. Đó là một quá trình tự bền vững”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Làm nghề gõ đầu trẻ từ năm 2017, đến nay Heitinga chưa thôi ấn tượng về học trò ưng ý nhất - De Ligt. “Một sớm, tôi nổi hứng tới phòng gym và thấy cậu ta đã một mình mồ hôi nhễ nhại tại đó. Tôi không hỏi lý do, nhưng biết quyết tâm rất lớn của De Ligt. Cậu ấy là đội trưởng, và tự biết cần chuẩn bị những gì để trở thành một nhà lãnh đạo”, Heitinga nói xen lẫn sự phấn khích. “Tại đây, chúng tôi có mọi thứ hiện đại nhất để đo sự phát triển cầu thủ. Ronaldo là ngôi sao có thể chất hàng đầu bây giờ đúng không? Nhưng Ajax hiện có tiền đạo 16 tuổi Brian Brobbey, người có tỷ lệ mỡ cơ thể thấp dưới 10%, bật nhảy cao hơn Ronaldo, và chạy 30 mét chỉ hết 3,7 giây. Chúng tôi gọi cậu ấy là ‘Brobeast’ (Quái vật). Tất nhiên, để làm được những gì như PSG hay Man City đã đầu tư là chưa thể, nhưng chúng tôi cố gắng tiêm DNA mang tên Ajax càng sớm càng tốt cho bọn trẻ”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Van Der Sar, nhân vật quyền lực bậc nhất Ajax lúc này, cho rằng việc Ajax tìm lại ánh hào quang quá khứ chỉ là “vấn đề thời gian” bởi đội bóng luôn xây dựng được “sợi dây tình cảm gắn kết giữa cầu thủ và CĐV”. Ông kể: “Khi một cầu thủ rời Ajax, không có nghĩa anh ta dứt tình với đội. Đó chỉ là phương án tốt nhất cho tất cả. Khi tôi đến Juventus năm 1999, có khoảng 400 CĐV tới tạm biệt, với pháo hoa, và những lời chúc sức khỏe. Heitinga cũng vậy. Trận đấu cuối của cậu ấy cho Ajax năm 2008 được kết thúc bằng một bức tranh khổng lồ trên khán đài sân vận động. Đó là những thứ chúng tôi hướng cho lớp trẻ, về sự tận hiến cho người hâm mộ. CĐV muốn dõi theo những cầu thủ mà họ đã biết tên từ khi 11, 12 tuổi, sau đó lên đội một, và trở thành trụ cột. Chúng tôi cố gắng làm thật tốt công việc là giúp mỗi cầu thủ trẻ tự tạo ra di sản cho chính họ, từ triết lý, lịch sử và truyền thống của Ajax”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Là một đội bóng có kinh phí hoạt động eo hẹp, khoảng 110 triệu đôla mỗi năm, Ajax hiểu rằng họ cần đi trước một bước so với chuyển động của thị trường chuyển nhượng. Họ không thể nói “Không” trước đề nghị mua cầu thủ hấp dẫn từ một đại gia sừng sỏ của bóng đá châu Âu, và thay vì chống lại, Ajax chọn cách “sống chung với lũ”. Frenkie De Jong là ví dụ. Ngay từ cách đây hai năm, Ajax đã đong đếm được sự tiến bộ của tiền vệ này và sớm chọn ra một người thay thế. Điều tương tự cũng xảy ra ở vị trí HLV. Đội bóng Hà Lan không bao giờ mời những người đến Amsterdam với tư tưởng làm bến đỗ tạm thời. Họ luôn đòi hỏi một kế hoạch phát triển dài hơi trong khoảng 3 tới 5 năm, và chủ động chọn sớm HLV kế vị. Khi Frank De Boer được Inter để ý trong mùa 2015-2016, Ajax đã chấm Peter Bosz - lúc đó mới dẫn dắt Maccabi Tel Aviv. Hết mùa 2016-2017, Ajax vào chung kết Europa League và Borussia Dortmund chi đủ phí phá vỡ hợp đồng với Bosz, Ajax mời Erik Ten Hag - người theo đuổi lối chơi tấn công dù làm việc ở CLB ít tên tuổi Utrecht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chính sách chuyển nhượng của Ajax cũng thay đổi nhằm giúp đội bóng gặt hái thành công ở châu Âu, sau nhiều năm thất bại&lt;/strong&gt;. Thay vì chỉ tập trung mũi nhọn vào cầu thủ trẻ, đội bóng thủ đô Hà Lan dàn trải sự quan tâm sang những cựu binh dày dạn kinh nghiệm thi đấu quốc tế và có kiến thức về bóng đá Hà Lan như Dusan Tadic hay Daley Blind. Sự pha trộn này đem tới sự cân bằng cho Ajax, đồng thời nhen dần lên niềm tin chiến thắng nơi cầu thủ. CLB từng bốn lần vô địch C1 cũng công khai chính sách nhân sự trước mỗi mùa với từng cầu thủ. Ai cũng ý thức rõ ràng về thời điểm họ được phép rời đội bóng. Ngoài ra, họ cũng được tư vấn tận tình về bến đỗ mới, nên là Ngoại hạng Anh, La Liga hay Serie A, để phù hợp lối chơi. Nhờ cách vận hành này, Ajax tránh được thế bị động và cảnh “chảy máu chất xám”.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/5cb7259ffc7e93810d8b4580-6546-1555564967.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Jordi Cruyff, trong buổi phỏng vấn trên El Pais, thổ lộ rằng như thấy hình bóng người cha Johan qua cách chơi hiện tại của Ajax. “Cách tiếp cận trận đấu, sức trẻ, sự can trường và việc giao đội bóng cho những cựu binh quản lý làm tôi nhớ tới Ajax thập niên 1970. Nếu còn sống, hẳn ông phải rất tự hào về thế hệ này, với Edwin Van Der Sar giữ ghế Giám đốc điều hành, Marc Overmars làm Giám đốc bóng đá, Dennis Bergkamp có chân trong ban huấn luyện, còn Wim Jonk là Giám đốc học viện. Tất cả tạo nên hơi thở đặc trưng của Ajax: Không biết sợ hãi là gì”, Jordi Cruyff bộc bạch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Link bài viết gốc:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://vnexpress.net/longform/ajax-noi-toi-luyen-nhung-cau-thu-can-truong-3910605.html&quot;&gt;https://vnexpress.net/longform/ajax-noi-toi-luyen-nhung-cau-thu-can-truong-3910605.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Thắng Nguyễn</name></author><category term="Ajax" /><category term="Champion League" /><summary type="html">Từng chút một, đội bóng Hà Lan tìm lại ánh hào quang xưa cũ trong thập niên 1970.</summary></entry><entry><title type="html">Barca - MU: Chống lại số phận</title><link href="https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/mu-barcelona/" rel="alternate" type="text/html" title="Barca - MU: Chống lại số phận" /><published>2019-04-16T00:00:00+00:00</published><updated>2019-04-16T00:00:00+00:00</updated><id>https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/mu-barcelona</id><content type="html" xml:base="https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/mu-barcelona/">&lt;p&gt;Đây là lần đầu tiên Solskjaer trở lại sân Nou Camp với tư cách người trong cuộc, kể từ bàn thắng ấn định tỷ số 2-1 ở trận chung kết Champions League 1999. Số phận đưa ông một lần nữa gánh vác trọng trách ngược dòng cho Man Utd trên sân vận động huyền thoại xứ Catalonia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Đây là nơi ghi dấu nhiều cảm xúc và dĩ nhiên cả ký ức tuyệt vời của tôi”, Solskjaer nói. “Tuy nhiên, tôi không thường xuyên nhớ lại đêm đó. Nhiệm vụ của tôi là giúp đội bóng có màn trình diễn tốt. Nhiều người nói đây là năm của chúng tôi khi trở lại Nou Camp sau tròn 20 năm, nhưng để đi tiếp thì Man Utd phải chứng tỏ là đội xứng đáng, không thể trông chờ vào số phận”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đây là vòng thứ hai liên tiếp, Man Utd phải rơi vào cảnh ngược dòng ở lượt về. Tại vòng 1/8, đội bóng thậm chí nhận thất bại hai bàn trắng ở Old Trafford trước PSG. Tuy nhiên, Man Utd làm nên lịch sử khi giành chiến thắng 3-1 ở Paris và trở thành đội đầu tiên đi tiếp tại Champions League sau khi thua cách biệt hai bàn trên sân nhà. Đây là động lực cho thầy trò Solskjaer trước chuyến làm khách tới Nou Camp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuộc ngược dòng trước PSG tiếp thêm tự tin cho Man Utd nhưng thực tế đây là trận đấu họ bị đánh giá thấp hơn rất nhiều so với Barca. Theo thống kê của hãng phân tích dữ liệu Gracenote, Man Utd chỉ có 9% khả năng vào vòng bán kết. Đây không phải điều khó hiểu bởi Barca là thế lực vô cùng mạnh mẽ khi được chơi trên sân nhà Nou Camp. Messi và các đồng đội mới thua một trận ở Nou Camp trong mùa giải này.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/messi-2.jpg&quot; alt=&quot;Messi sẵn sàng cho trận tái đấu Man Utd. Ảnh: AFP.&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Messi sẵn sàng cho trận tái đấu Man Utd. Ảnh: AFP&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Sau khi va chạm mạnh với Smalling ở lượt đi, Messi đã ngồi ngoài trận đấu với Huesca cuối tuần qua và sẵn sàng trở lại. Một kết quả hòa là đủ cho Barca vào vòng bán kết lần đầu tiên từ năm 2015, nhưng HLV Valverde muốn các học trò ra sân để giành chiến thắng. “Kết quả ở lượt đi không thể là sự đảm bảo. Chúng tôi phải chơi đúng với sở trường. Chúng tôi không được phép để họ ghi bàn. Chúng tôi muốn đi tiếp bằng chiến thắng”, nhà cầm quân 55 tuổi cho biết.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một trong những cầu thủ bên phía Man Utd mà Barca cần quan tâm ở trận đấu tới đây là Alexis Sanchez. Tiền đạo người Chile từng chơi 141 trận sau ba mùa khoác áo Barca và có thể ra sân sau khi bình phục chấn thương đầu gối. Hai trường hợp khác mới bình phục chấn thương cũng góp tên trong đội hình 22 người tới Barcelona là Nemanja Matic và Matteo Darmian. Trong khi đó, Ander Herrera và Eric Bailly vẫn chưa thể bình phục cho trận đấu này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lịch sử đang đứng về phía Barca khi họ chưa từng thua Man Utd tại Nou Camp trong khuôn khổ cup châu Âu. Trong bốn trận tiếp Man Utd tại đây, Barca thắng hai, hòa hai và lần gần nhất là trận hòa 0-0 ở bán kết Champions League 2008. Tuy nhiên, đây cũng là mùa giải Champions League chứng kiến nhiều cuộc phá dớp. Trong 70 lần trước đây một đội thắng lượt đi trên sân khách, chỉ bốn lần họ bị loại. Và hai trong số bốn lần này diễn ra ở mùa giải năm nay, bao gồm PSG khi gặp Man Utd ở vòng 1/8.&lt;/p&gt;</content><author><name>An</name></author><category term="[&quot;Thể thao&quot;, &quot;Bóng đá Anh&quot;]" /><category term="Bóng đá" /><category term="Messi" /><category term="MU" /><summary type="html">Đây là lần đầu tiên Solskjaer trở lại sân Nou Camp với tư cách người trong cuộc, kể từ bàn thắng ấn định tỷ số 2-1 ở trận chung kết Champions League 1999. Số phận đưa ông một lần nữa gánh vác trọng trách ngược dòng cho Man Utd trên sân vận động huyền thoại xứ Catalonia.</summary></entry><entry><title type="html">Liverpool rộng cửa tới ngôi vô địch Ngoại hạng Anh</title><link href="https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/liverpool-rong-cua-toi-ngoi-vo-dich-ngoai-hang-anh/" rel="alternate" type="text/html" title="Liverpool rộng cửa tới ngôi vô địch Ngoại hạng Anh" /><published>2019-04-15T01:16:00+00:00</published><updated>2019-04-15T01:16:00+00:00</updated><id>https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/liverpool-rong-cua-toi-ngoi-vo-dich-ngoai-hang-anh</id><content type="html" xml:base="https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/liverpool-rong-cua-toi-ngoi-vo-dich-ngoai-hang-anh/">&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/liverpool-rong-cua-toi-ngoi-vo-dich-ngoai-hang-anh.png&quot; alt=&quot;Salah chia vui bàn thắng ấn định tỷ số. Ảnh: AP.&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Salah chia vui bàn thắng ấn định tỷ số. Ảnh: AP.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bàn thắng: Mane 51’, Salah 53’&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những người hâm mộ Liverpool chưa thể nào quên khoảng thời gian này của 5 năm trước, khi Liverpool thua đau Chelsea trong trận cầu quyết định tới chức vô địch. Cú trượt chân của Steven Gerrard đã thổi bay cơ hội vô địch Ngoại hạng Anh lần đầu tiên của đội chủ sân Anfield.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tái ngộ Chelsea vào thời điểm cuộc đua năm nay đi vào những vòng cuối đã khiến nỗi sợ hãi mơ hồ hiện về với Liverpool. Tuy nhiên, thế hệ này của họ đã không tái diễn cú sảy chân và đánh bại Chelsea để mở ra cánh cửa vô địch. Chiến thắng trước Chelsea giúp họ lấy lại ngôi đầu mất vào tay Man City chỉ hai tiếng trước đó và có lợi thế lớn về lịch thi đấu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man City đang có ít hơn Liverpool hai điểm nhưng cũng chơi ít hơn một trận. Ở năm lượt cuối, họ sẽ phải gặp hai đối thủ lớn là Tottenham và Man Utd, trước khi đối đầu Burnley, Leicester và Brighton. Trong khi đó, Liverpool chỉ phải gặp bốn đối thủ được đánh giá yếu hơn nhiều là Cardiff, Huddersfield, Newcastle và Wolves.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/2261-1555266732-1555266805-2731-1555267688.png&quot; alt=&quot;Mane đánh đầu ghi bàn mở tỷ số. Ảnh: Reuters.&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Mane đánh đầu ghi bàn mở tỷ số. Ảnh: Reuters.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chelsea bước vào trận đấu với lợi thế vượt trội về đối đầu những năm gần đây&lt;/strong&gt;. Đội bóng này đã trải qua tám trận bất bại liên tiếp khi làm khách tới Anfield. Và thực tế, Chelsea tiếp tục gây khó khăn cho Liverpool khi chủ động chơi phòng ngự phản công. HLV Sarri không bố trí một tiền đạo thực thụ mà chọn ba cầu thủ tốc độ là Willian, Eden Hazard và Hudson-Odoi đá cao nhất. Lối chơi này giúp Chelsea cầm chân đội chủ nhà sau hiệp một và thậm chí còn có thể mở tỷ số nếu Willian dứt điểm chính xác trong pha phản công nhanh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ở trận đấu cách đây 5 năm, thất bại của Liverpool bắt nguồn từ cú trượt chân của đội trưởng Gerrard. Nhưng người đeo băng thủ quân năm nay của họ là Jordan Henderson đã lái trận đấu theo hướng hoàn toàn khác, với pha kiến tạo giúp Liverpool phá vỡ thế cân bằng. Sau khi thoát xuống bên cánh phải, anh tạt bóng đầy xảm giác về phía xa cho Mane đánh đầu tung lưới Chelsea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bàn thắng mở tỷ số giúp Liverpool chơi thăng hoa. Thậm chí chỉ hai phút sau, Salah đã khiến sân Anfield như vỡ oà bằng siêu phẩm sút xa. Cầu thủ người Ai Cập đá chân trái, không cần nhiều đà nhưng bóng đi hiểm vào góc xa, ngoài tầm với của thủ môn Kepa. Đây cũng là bàn thắng thứ 22 của Salah cho Liverpool ở mùa này.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/3085-1555267891-1555267920-6747-1555268832.png&quot; alt=&quot;Salah chứng tỏ phẩm chất ngôi sao với bàn thắng ở trận cầu quyết định. Ảnh: Reuters.&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Salah chứng tỏ phẩm chất ngôi sao với bàn thắng ở trận cầu quyết định. Ảnh: Reuters.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Chelsea đáp trả gần như tức thời sau hai bàn thua liên tiếp. Tuy nhiên, Eden Hazard thiếu may mắn ở tình huống đầu tiên khi đá bóng trúng cột dọc. Ở tình huống đối mặt tiếp theo, cầu thủ người Bỉ dứt điểm hiền và thủ môn Alisson Becker đã bắt gọn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hai tình huống ngon ăn của Hazard khiến Liverpool phải chơi chắc chắn hơn. Họ chủ động kiểm soát và đá phản công nguy hiểm, buộc Chelsea không thể toàn lực tập trung tấn công. Đội khách đã không kiếm được bàn thắng nào và vỡ mộng giành điểm tại Anfield.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kết quả này khiến Chelsea có nguy cơ thất thế trong cuộc đua top 4. Đội bóng đang đứng thứ tư với 66 điểm, nhiều hơn hai đội xếp sau là Man Utd và Arsenal lần lượt hai và ba điểm. Tuy nhiên, họ cũng chơi nhiều hơn các đội này lần lượt là một và hai trận.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/dh-6075-1555268832.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Bảo Lam</name></author><category term="Liverpool" /><category term="Chelsea" /><category term="Salah" /><category term="Mane" /><category term="Bóng đá Anh" /><summary type="html">Salah chia vui bàn thắng ấn định tỷ số. Ảnh: AP.</summary></entry><entry><title type="html">Nagakawa ra mắt điều hòa Multi DC Inverter dành cho căn hộ chung cư</title><link href="https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/nagakawa-ra-mat-dieu-hoa-multi-dc-inverter-danh-cho-can-ho-chung-cu/" rel="alternate" type="text/html" title="Nagakawa ra mắt điều hòa Multi DC Inverter dành cho căn hộ chung cư" /><published>2019-03-18T10:00:00+00:00</published><updated>2019-03-18T10:00:00+00:00</updated><id>https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/nagakawa-ra-mat-dieu-hoa-multi-dc-inverter-danh-cho-can-ho-chung-cu</id><content type="html" xml:base="https://beohoang98.gitlab.io/bao-dien-tu-static/nagakawa-ra-mat-dieu-hoa-multi-dc-inverter-danh-cho-can-ho-chung-cu/">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sản phẩm có hiệu suất cao, giảm lượng khí thải, tiết kiệm điện năng và sử dụng môi chất gas R32 thân thiện với môi trường.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vừa qua, tại Trung tâm hội nghị Quốc gia, tập đoàn điện lạnh, gia dụng Nagakawa đã chính thức ra mắt bộ sản phẩm thế hệ mới điều hòa không khí, gia dụng và thiết bị nhà bếp 2019. Trong đó, đáng chú ý là dòng sản phẩm điều hòa Nagakawa Multi DC Inverter “một mẹ 5 con”, phù hợp cho các căn hộ chung cư cao cấp.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/nagakawa-02.jpg&quot; alt=&quot;Sự kiện thu hút sự quan tâm đặc biệt của các chuyên gia, lãnh đạo bộ ban ngành, hơn 1.000 đại lý, siêu thị, nhà phân phối lớn khu vực miền Bắc.&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Sự kiện thu hút sự quan tâm đặc biệt của các chuyên gia, lãnh đạo bộ ban ngành, hơn 1.000 đại lý, siêu thị, nhà phân phối lớn khu vực miền Bắc.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Là thương hiệu điều hoà nhiệt độ được tổ chức đánh giá toàn cầu GTA Global (Vương quốc Anh) chứng nhận đạt chuẩn mực chỉ số hài lòng khách hàng CSI, và là thương hiệu điều hoà đầu tiên được lọt top 10 thương hiệu châu Á Thái Bình Dương, tập đoàn Nagakawa không ngừng nghiên cứu thị trường và cho ra đời những dòng sản phẩm điều hoà thế hệ mới với hàm lượng công nghệ cao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nagakawa vừa cho ra mắt 2 dòng sản phẩm điều hoà công nghệ cao: Điều hoà công nghiệp VRF thế hệ mới, cung cấp cho các công trình hiện đại, kết nối được với hệ thống BMF toà nhà thông minh; điều hoà Nagakawa Multi DC Inverter với một cục nóng cung cấp cho 5 dàn lạnh, có nhiều kiểu dáng, phù hợp với mọi không gian như điều hòa treo tường, điều hòa âm trần nối ống gió, điều hòa cassette âm trần bốn hướng thổi nhỏ gọn… tích hợp nhiều dàn nóng vào một dàn nóng.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/anh_nagakawa_1_me_5_con.jpg&quot; alt=&quot;Dòng sản phẩm Multi Nagakawa có dàn nóng nhỏ gọn, giảm bớt diện tích cho không gian bên ngoài ban công.&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Dòng sản phẩm Multi Nagakawa có dàn nóng nhỏ gọn, giảm bớt diện tích cho không gian bên ngoài ban công.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;PGS.TS Nguyễn Việt Dũng, Viện trưởng Viện Khoa học và Công nghệ nhiệt lạnh, Đại học Bách khoa Hà Nội chia sẻ: “Trong khuôn khổ nghị định thư Montreal và sửa đổi Kigali, vấn đề chuyển đổi công nghệ điều hòa không khí sang sử dụng môi chất lạnh mới thân thiện môi trường và tiết kiệm năng lượng trở thành vấn đề có tính thời sự. Trong các doanh nghiệp Việt, việc Tập đoàn Nagakawa tiên phong cho ra đời các dòng sản phẩm điều hòa Multi sử dụng thế hệ gas lạnh mới là điều rất đáng trân trọng, bởi nó không chỉ tiết kiệm điện năng mà còn góp phần bảo vệ môi trường sống”.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/static/img/nagakawa-03.jpg&quot; alt=&quot;Tập đoàn Nagakawa vinh danh các nhà phân phối tại buổi lễ.&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Tập đoàn Nagakawa vinh danh các nhà phân phối tại buổi lễ.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Bên cạnh sự đột phá trong sản xuất sản phẩm mới, năm 2019 cũng đánh dấu những thay đổi đột phá của Nagakawa trong chiến lược kinh doanh và cung cấp dịch vụ. Bắt kịp với xu thế và tiên phong áp dụng những ứng dụng hiện đại từ cách mạng 4.0, tập đoàn sẽ áp dụng chính sách bảo hành điện tử, từng bước xây dựng cở sở dữ liệu big data về khách hàng, và thiết lập mạng lưới digital services để đem tới cho khách hàng dịch vụ chăm sóc sau bán hàng tận tâm và chuyên nghiệp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gia nhập thị trường năm 2002, với mong muốn trở thành tập đoàn kinh tế vững mạnh, tập đoàn điện lạnh, gia dụng Nagakawa đã liên tục đầu tư, cho ra đời các dòng sản phẩm phong phú về chủng loại, đa dạng về kiểu dáng, mẫu mã với giá cả hợp lý. Hàng triệu sản phẩm thương hiệu Nagakawa đã tới tay người tiêu dùng, cùng sẻ chia và gắn kết mọi người, mọi nhà vì một cuộc sống tốt đẹp hơn.&lt;/p&gt;</content><author><name>Giang Quốc Hoàng</name></author><category term="nagakawa" /><summary type="html">Sản phẩm có hiệu suất cao, giảm lượng khí thải, tiết kiệm điện năng và sử dụng môi chất gas R32 thân thiện với môi trường.</summary></entry></feed>